---
title: "И снова о версии 2.8"
date: "2011-04-04"
---

Мартин Нордхольц наконец доделал веб-сервис для слежения за статусом разработки GIMP. Теперь любой желающий [может посмотреть](http://web.archive.org/web/20120923230430/http://tasktaste.com/projects/Enselic/gimp-2-8), сколько ориентировочно времени осталось до выхода новой версии, и что конкретно нужно сделать.

К сожалению, текущий прогноз не слишком утешителен. При нынешнем составе задач и при условии, что оценка верна, новая версия выйдет не раньше октября.

Решение проблемы с опциональным однооконным режимом по-прежнему частично блокировано отсутствием полной спецификации. Петер Сиккинг уже нашёл студентов, желающих поработать в интернатуре над эргономикой программы, и в ближайшее время подключит их к работе.

Кроме того стоит отметить, что к [612931](https://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=612931), например, уже есть патч, решающий часть проблемы, а эта задача оценена как одна из наиболее трудоёмких. Так что давайте не торопиться с выводами.
